有冇足球老屎忽講下 邊個年代嘅足球最好睇

雙R年代 嗰時比較百花齊放 出好多球王級人馬 可惜嗰陣未開始接觸足球

雙嬌年代 無論球員球隊 相對都比較壟斷 皇巴拜祖正值巔峰 雙嬌稱霸球壇 呢個年代下 亦冇咩人可以同佢哋相提並論 尼馬應該係曾經當時最接近一個

新星年代 雙嬌開始走下坡 時代交接 好多新星冒起 同時疫情打擊 好多豪門都出奇大跌

我波齡好淺 但雙嬌真係帶起咗好多人睇波 睇佢兩個鬥足十幾年
皇馬對巴塞永遠係最hit嘅國家打吡
講樣呢兩個球王都吸引咗好多囡囡睇波

講到美斯C朗 逢親有國家打吡 一定會睇
總係覺得睇得一場得一場 日後唔會再有機會見到咁痴線嘅球王對決
睇住美斯一個扭幾個 每次都覺得精彩絕倫
C朗永遠都不甘示弱 展示番啲把握力畀你睇 咩位都有機會射爆你
呢啲場面真係有今生 無來世

情意結
愈舊愈好睇

李惠堂

冇㗎啦 我諗雙嬌年代應該係球壇頂峰 老實講 依家就算忍者龜定其他新星 冇一個可以同同齡佢哋比

羅馬年代

講多啲？

意甲七雄年代

雙R早一代
98wc果代

開賽僅十多分鐘，風之子柏歷堅尼以鬼魅一樣的身法潛入敵方右路防線，用滑剷方式拉開與頂級守衛的距離以騰出傳球空間，紅狼天將馬約拿已經俏然埋伏在禁區之內，皮球精確出現在距離右腳五公分的草地上，可見天將馬約拿右眼迸發出一陣鬼異波動、令這名聯賽冠軍門將產生皮球尚未射出的錯覺，皮球應聲入網，門將慘被玩弄於股掌之中，但這僅僅只是個開始...
數分鐘後，紅狼有讓賽之嫌，令史柏斯亞前鋒在門前執雞射入。
下半場開賽僅一段時間，紅狼大將的氣勢驟然釋放，球場上盡是籠罩著一股血腥味道，孤高紅狼唯我獨尊的法則之力表露無遺，看著一會似是陰陽，又似混沌；轉瞬之間，天將馬約拿撕裂了空間，鑽入虛空並突然出現在禁區頂上，疾風右腳向前一指，像是古老寂滅的大劍向前一揮，門將失神於空靈之間，劍出，既不可收，二比一！
兩分鐘後，洪水猛獸卡斯迪普施展風之身法突然現身在遠柱接應，這是羅馬猛將們訓練三十七萬六千四百零七次的成果，史柏斯亞守將們頓感靈魂消散，身死道消，洪水猛獸卡斯迪普內含一種強得令人窒息的力量存在，牠的四肢百骸，奇經八脈高速流轉，天上的星辰暗淡無光為紅狼膜拜，右腳摧枯拉朽兇猛落下，光速運轉的皮球赫然進網，三比一！
早在更衣室內紅狼大將們已經誓要戲耍史柏斯亞，故意再讓史柏斯亞連進兩球。
正當史柏斯亞沾沾自喜以為定能取得一分，補時階段，風之子柏歷堅尼已按照劇本再次以鬼魅一樣的身法潛入敵方禁區，史柏斯亞已經做好全面的防守準備，風之子柏歷堅尼此時居然受到四名頂級防守球員包圍！牠們四足都把柏歷堅尼纏繞著，形勢危在旦夕，就在此時，羅馬大將並沒有選擇退縮，一股無形的波動直捲及籠罩著整個防守區域，當中更蘊含一種天地法則之力；黑狗又怎能跟餓狼相鬥，這是一種境界上的天然壓制，不可反抗，一股前所未有的力量鑽入史柏斯亞守將們的靈魂深處，力量頓時於風中消散，無影無蹤，風之子的力量跳脫三界，更不在五行中，豈是凡人所能理解，眾人向未回神，羅馬大將已經脫衣興祝，這種結果帶來的是靈魂深處的恐懼和烙印...
振作！史柏斯亞！

嗰時未睇波 但聽講係意甲頂峰 果七隊鬥生鬥死個積分榜好似過山車咁

94-98年 睇返98世盃 唔係傳統勁旅都一定有球星

羅馬尼亞 - 赫傑
南斯拉夫 - 米積杜域 沙維斯域
克羅地亞 - 蘇加 波班
保加利亞 - 史杜哲高夫
丹麥 - 米高勞特立 舒米高
哥倫比亞 - 華達拉馬
巴拉圭 - 芝拉華特
尼日利亞 - 奧高查
智利 - 森莫蘭奴 沙拉斯
挪威 - 蘇斯克查

。。。

以前真係百花齊放

麥巴比算係咁啦咩都齊咁濟

又係你話講多啲

細哨之後 足球發展著重整體 戰術 科學化
少左個人突破 花巧野
球迷角度係唔好睇
好似睇緊成班麻甩佬跑黎跑去咁

比利年代 入波當食生菜

都係嘅 但美斯初出 已經扭到啲老將雪糕筒咁 C朗係曼果陣啲波好好睇
嗰係話佢哋差 但要比真係冇得比

願時間停在04年

所謂七隊鬥生鬥死
其實有能力爭標既得五隊
費倫同帕爾馬只係陪跑
國際米蘭成日有得爭但無贏過

蘇斯克查係國家隊唔搶眼
長人費奧先係第一球星

英超big 4

你之前個個年代
心理問題

同埋冇左d血性
連最粗魯ge英超都斯文左好多
阿曼開片個d冇晒

咩心理問題

娃娃臉唔算球星吧
費奧星味濃過佢
娃娃臉太乖

sor 我表達到1999
句野唔係串緊你

而係好多人係細個個陣都會懷念昔日 幻想自己處身的年代唔夠未出世個時好

比賽係要有啲火花先正 依家真係平靜咗好多
老實講c朗係皇馬最後一兩年 國家打吡都係好和氣

嘩！羅馬 勁！

我明 舊歌永遠比新歌好

馬達維基亞+載伊

睇左廿年波
三核巴塞D組織真係有今生冇來世

靚得嚟又入到波 依家隊巴冇晒之餘 成場8成控球都輸

摩佬同哥狗教皇馬巴塞個時最有火

我反而覺得大部分人都認為自己岩岩識睇波個年代最好
對我黎講98世界盃係不能被超越
因為係我第一次睇世盃自此之後開始留意足球

係
其實呢個諗法我都係抄midnight in paris
套戲入面講ge野
不過我幾認同

雞哥
話晒都拜仁漢堡
而家變左白禮頓波圖

我最鍾意個隊都爭好遠啦
由柏金 奧華馬斯 去到史尼達洛賓
到而家馬撚 boadu

其實msn都唔差過六冠個時

南美三大足球強國ge當家人物+晚年期ge沙維小白

同埋以前世界杯好有氣紛 拍得住聖誕新年 依家唔睇波真係未必知

MVP>MSN>六冠(北京電視機)

事實自從98開始計起ge世界盃
真係以98最好睇

以前勁過聖誕新年好多啦四年一次wor

以前少娛樂
個個收工返歸都會睇電視
而咁arm大台免費直播
開波時間又唔差
唔睇波都逼住會睇

而家就算有免費直播
唔睇波ge都可以轉睇Netflix睇其他野
除非一心為左趁墟個班

補充
個時仲要兩個免費電視台都直播 好似係（唔記得98個屆仲有冇）
你連轉台ge機會都冇

衰啲講句 TVB係仆街 但佢個氣氛真係做得好好 一嚟免費 二嚟廣告多到仆街 不時搵藝人推世界杯 三嚟 以前電視真係主要娛樂 咁洗腦法 唔睇都會知

第三點係重點
亞視都一齊直播世界盃
除非你熄電視，或者轉英文台
唔係都別無他選

第二點其實viu都有做
請d藝人上去鳩嗡講波

不過98年d波又真係好睇ge
就算唔睇波都唔會訓著
而家隊隊都歐陸化
打整體 悶左好多

最大特色係殺科戰托迪蒙迪拿嗰啲好似做鴨咁，
幾萬人衝入場除你衫褲，
行返室衣室段路幾千隻手埋去渣你個胸

C朗紅魔年代
前面癲狗三叉，後面防守鐵三角
中場有遠射有工兵有組織
個時睇就算落後一兩球都好有信心追返
成班魔性好撚夠
當然一定有人抽水咩4424，加時加到入波為止

依家
清好多
細個喺有線睇都覺得唔清楚

借個位嚟

卡路士罰球比佢射中頭唔知會唔會死

直接咁講
宜家既足球真係冇以前咁好睇..

以前D波，真係足球小將咁，聯實隊隊都有核心球員，D核心球員甚至係有必殺技咁。去到國家隊就係將班核心集埋一隊，好撚熱血！

而家D波打整體，打團隊，以前蘇聯，德國先會咁踢，現在無一隊唔係咁踢，悶到嘔！加埋儍鳩VAR更加可以放棄睇波，𨳒佢老母

冇錯! 現代足球are so soft!!
以前英超勁正 冇可能收腳
宜家球員自我保護意識太強 冇計錢緊要啲
尼馬掂一掂碌到九仗遠

98世界杯送禮勤首歌我到而家都識唱
果時氣氛真係好好
決賽校錯鬧鐘搞到冇起身睇係我一生既遺憾

同時現代都太少尼馬呢類

當時代進步就冇左好多當年既風味
籃球都係咁..

而家d波真係悶到嘔 個個球員拎波都無諗過自己去/突破 有人逼下就回後 有時睇到心諗你地係咪唔記得踢波係向前踢

好多都變左
比如以前防守中場既踢法逐漸消失
戴維斯 尼維持 派路 堅尼 謝拉特等等..
呢班硬漢有好多近代後生都唔識

係！以前睇波挨眼瞓！
而家睇花絮都覺得悶.. 毫無驚喜

00至10年代

有大細哨
有軍刀卡卡派路施丹雲佬碧咸
而果時c朗美斯都在場，仲年輕

冇得輸

又咁講 每個年代都有令人著迷既球星
依d球星好重要，佢哋係令你keep住有睇波既動力泉源
想當年大哨係我心目中係足球之神，好驚之後再冇得睇佢
但之後又有個細哨出現
再之後又有美斯丙朗
而家到包皮，布歐
我相信江山代有材人出，足球永遠都係咁好睇

所以我建議而家d人訓唔著去睇下英超中下遊 or 西甲好快訓得著 尤其西甲 d波真係癡撚線

北京電視機 真係開始疤既恐怖時代
本來就勁過晒全世界半班波既球員加戰術
加埋堆演技 圍球證 黑哨⋯⋯
搞到隊波輸唔起咁

受害球隊多到⋯
除左疤迷 都應該睇到火滾

個幾年所有球隊都係以疤為目標
打倒疤就拎歐聯係共識
地球聯合軍 齊心到 好似一齊打大魔王咁

00-10英超都好好睇
費sir 摩佬 雲爺爺
各有千秋
歐聯打到四強有3隊英超
唔係北京電視機
曼車可以連續兩年歐聯決賽對決

60 and 70 of course

吸引囡囡睇波應該係德國個堆

其實C朗美斯應該係史上第一duo

98-08呢十年

丹麥 98年
細佬 白賴仁勞特立搶眼d

蘇加98年都有半個球王級數
左腳識得拉小提琴既男人
係輸俾冠軍法國 無計
最鍾意睇佢佢射十二碼
射之前會托腮 好似牙痛咁

感覺近代足球冇以前90至00年代好睇
美c年代係好正 睇住佢地一人一年拎獎 但同時顯得其他 球星失色
加上近代足球都係玩戰術 依靠個人能力相對小咗 感覺好難再出多個 美斯 朗拿度

利申近3 4年 先大量睇波 但屋企人睇開 由細到大都會接觸睇吓足球

依家踢波完全冇火藥味

同埋而家世界盃強弱懸殊得太緊要，尤其是分組賽，好多悶波，唔似以前咗有啲小國球星睇吓

80年代利記勁熱血，玩到死人

好難比較。。。
我自己超鍾意tiki taka
完全影響我既足球哲學
但好多人都覺得好悶

但就算你問我
我都未必會揀6冠巴塞年代
因為睇返YouTube, 細哨啲波華麗到一個點，我可能會揀9x~0x果代

自從假波盛行，波已經唔好睇了

無記錯最初係場波比賽緊既中途都會去廣告

最有氣氛係唔係c丹頭鎚世界盃個年
七仔出國家隊鑰匙扣 好得意
整體技術上就美斯牙朗年代啦 現代防守之下 呢兩條友都入幾百球

利申：印象足球

我覺得係土豪足球開始前同剛剛開始果段，仲有啲前列係唔少球員用青訓

以前有富豪球隊但係無咁多隊，而家個個大聯賽都一堆油王隊炒貴晒啲人變咗細會相對難出頭

2006好睇係因為個年係好多球星最後一屆
施丹
費高
朗拿度
碧咸
波歷克
托迪
迪比亞路
尼維特
細哨(個陣唔知係佢最後一屆)

一堆小國球王e.g拿臣/尼維特/舒夫真高/杜奧巴/約基/基維爾都有份參與
名符其實既百花齊放

呢班全部都係陪住80後成長既天王巨星
好有改朝換代既意義

胡國雄打精工果個年代

數漏魯爾同雲佬

高俅年代

南精年代。南華精工寶路華，睇到如痴如醉。本地波其實都好好睇

睇你講咩年份
拉素主要爭標都係九十年代尾嘅事
最後比佢拎到一次

帕爾馬就九十年代中間排過二三 你話佢陪跑我覺得羅馬先係
仲要帕爾馬出歐洲戰鬥力驚人
國米都係勝在拎到歐洲足協盃
費倫天拿主要就靠巴迪斯圖達 真係陪跑嘅

同埋講到尾九十年代咪又係比祖雲達斯同米蘭拎曬咁滯

其實幾年前港超仲有大埔元朗南區wts呢d區隊個期都好好睇好熱血
2013年護級混戰到最後一秒
元朗爆冷贏銀牌/2:2熱血逼和傑志
大埔區隊身分拎冠軍都係一時佳話

可惜有個無能政府垃圾足腫
香港足球次次都食唔住個勢更上一層樓

我睇波個陣已經90年代尾
羅馬同拉素個期岩岩崛起
帕爾馬開始步入賣星年代

巴迪高carry茅狗托迪

唔使吹到咁大既好多時打比都好悶
真正好睇既係摩佬年代，睇摩佬點樣用戰術去打贏無敵隊
摩佬走左之後好多時都係巴塞玩曬，沙維小白淡出之後已經唔好睇

最有氣氛一定係日 韓世界杯
時間最fit
奶共既支持中國
唔奶既支持英格蘭 奧雲 碧咸
個時hsbc bo仲特登早放睇英巴大戰
巴西有3r
韓狗黑哨入4強
98未開始睇波
但02到而家最有氣氛覺得係02wc
個時起球場見到個世界杯專用波覺得好巴閉

你食屎啦

94 WC 羅馬尼亞赫傑同杜米迪斯古
真係勁到痴線

無錯！可以YouTube search 精工對保濟，6:1 就可以睇吓當年精工有幾勁！當年好細個有現場睇過。

伯金,亨利, 皮利斯

咁Parma真係打杯出色好多
Scala 90年先帶佢哋升班
第一年已經secure左歐洲賽資格 雖然係執米蘭二攤
但第二年就拎意大利盃
第三年拎埋盃賽冠軍盃 聯賽去到第三添
第四年開頭仲打贏米蘭拎super cup 不過盃賽冠軍盃衛冕失敗左
第五年轉戰歐洲足協盃又贏祖雲達斯
簡單啲講係連續三季打到入決賽
同期米蘭喺歐聯都係三次入決賽
所以意甲當時應該係歐洲最高分

之後就去到安76 Malesani嗰啲年代
其實我幾鍾意基斯普

第一代港女睇波, 應該係英曼咸奴

呢樣要讚亞視

開頭兩邊都會去廣告, 跟住亞視主動唔播廣告
逼到無線都要跟

仲有壽仔同蒙迪拿

點解唔係球會先係將班核心集合一齊？

無人講86年巴西對法國?
全場無開個界外球角球龍門球
個波90分鐘都無出界

皇馬6條煙

意甲七雄最撚正

94-98啲東歐隊真係勁到爆
90世南斯拉夫已經超勁, 之後巴爾幹半島打仗南斯拉夫內戰停咗92歐同94世, 98世拆開晒隊波, 南斯拉夫16強, 克羅地亞第3

以前會較鬧鐘, 天寒地凍起身睇波(只要有直播, 祖記同意大利國家隊既賽事就一定會捧場)
利申, 迪比亞路die hard fan, 由97法國杯支持到佢退休

真 覺得自己啱啱開始睇波嗰幾年係最正

第一代點會係咩德國英曼咸呀
90年代10個港女9個都迷意大利架

碧咸咪係90年代
佢92年出道

打錯95年先岩

其實冇分裂做幾個國家 94-98好撚屈

如果無分裂
佢地未開波都會自己友開拖先

唔分裂都唔會同一隊喇 世仇嚟

費摩雲賓

10-11 MVP打老費手震

唔分, 就得南斯拉夫, 肯定係同一隊, 蘇加波錫波班都係踢南斯斯拉夫國家隊/U20隊, 不過冇如果啦. 最可惜係94冇得踢, 成隊波星光熠熠, 大多數球員都係強隊嘅主力

無開個界外球角球龍門球
個波90分鐘都無出界

佢98前後先變萬人迷

波一定係現場最好睇
香港一定係六十年代至八十年代
坐滿大球場 坐到上山嗰時最好睇

仲有日本超新星中田英壽光芒四射，件波衫靚到無朋友呀！唔踢得都睇得，勁有主角feel呀！

因為佢根本9up講真贏嘅邊隊唔係打整體
馬勒當拿班隊友都唔知踢得幾好

無分裂嘅自己都內訌飽啦
南斯拉夫根本一直都不乏猛將

我估佢核心係解精英嗰班球員，明明球會先有機會儲齊一隊夠quali嘅核心

都可以咁理解嘅
但西德蘇聯何嘗唔係集齊球會精銳 又唔係無球星
當碧根鮑華 路明尼加 馬圖斯嗰啲係咩
你話蘇聯嗰堆就無乜人識啫

蘇聯出產勁龍門

耶辛太久遠
仲有戴沙夫

艾堅菲夫算唔算

唔算蘇聯囉

適當時候衝鋒陷陣先好睇 依家太注重保險 整體性

msn係有咩波交俾佢地是但一位自己搞掂
三核當打時係對家波皮都掂唔到嗰種無奈

98同02世盃應該最好氣氛

樓主講近年吸引囡囡睇波

淨係講大賽，Euro2000係我心目中最經典

曼-7小福、c7 t32 r8
車-摩佬防反
阿-亨利個期
AC-舒夫真高+卡卡個期
皇馬-施丹
巴賽-朗顛、沙維小白美斯

呢個係有趣問題，好多人拗究竟係球會勁啲定國家隊勁啲？我自己認為：球會想要一個球員入隊有太多因素，錢，球會規模，背景，教練團，領隊，甚至遠景，商業價值等等，但絕大部份球員都會希望入國家隊為國家爭光，甚至乎為咗爭取入國家隊而選擇放棄一啲球會機會。我自己認為入得國家隊一定係精英中精英

大家討論下啫，唔洗𨳒嘅

就算世盃冠軍個正選，同一般豪門相比略為遜色啦

我反而覺得國家隊先多限制導致某啲好波嘅球員根本無辦法落場

精工

意甲?

悶到爆炸

仲要好多之後一代嘅星級球員當屆都以年輕球員參與/第一次踢世界盃
調返轉咁睇其實當時對年青球員嘅眼光都幾準
真係揀得出黎嘅都真係有料,
唔似衣家屆屆都有啲怪物新人但下屆已經唔知去左邊

06係美斯 牙朗 列貝利 恩尼斯達 法比加斯 拿姆 荷蘭四大天王 朗尼 甚至乎係杜奧巴艾辛呢啲人第一次喺世界盃亮相

最過癮係有埋約基 舒夫真高 呢啲耳熟能詳但你唔期待喺世界盃見到佢嘅球星

個時睇呢D 波, 真係睇到9叫, 一個人帶住個波去突破發圍, 依家賣少見少了....

整體我諗係成隊個果踢法,
依家變得好機械化

依家差唔多每隊都係跟住差唔多模式咁踢法

但以前唔係, 世界杯咁, 真係有好多唔同跟法, 以前非洲隊通常都無乜隊形, 又多個人主意, 好多搞笑位
巴西以前好痴線, 進攻足球, 有前無後, 打死巴就
意大利真係最強防守, 再打反擊
德國就永遠整體都咁強, 但個時好時係大腳斬中,頭搥....

讀中學果期

除咗反送中讀中學果期之外

98世界杯個年代最好睇
00-10英超好好睇

05-14巴塞好好睇

安歷基 施丹年代

係咪想講唔期”望”
舒夫真高呢d殿堂級巨星如果無踢過世界盃會係個大
遺憾

摩佬皇馬年代晚國家打波打架多過打波

是但啦中文唔好

如果無呢屆世界盃比烏克蘭玩
舒夫真高會同韋亞一樣 世界盃都無踢過嘅金球獎得主

巴西真係唔算有前無後啦
啲非洲隊多數奇撚怪怪就真嘅

巴西有泰法路，迪達算好，係以前出唔到靚中堅，依家反而幾個世界級中堅係巴西藉

德國打機動，通常配備一高一矮前鋒，兩邊正翼，咁放波比奇連士文/比亞荷夫/列度頂頭鎚一定係咁打

雲加

唔是托腮
係 check 心跳
等個人冷靜 d 先射

其實近十年都出左兩個東歐ge世界足球先生
幾有驚喜

以前精工南華好撚好睇

係
呢屆十分多經典賽事
就算弱國都有水準（基本上16隊ge歐國盃時期就冇弱國

仲有被譽為史上最好睇ge一場0:0賽事

以前未有油王足球
就一定係國家隊勁d

Ching sick ball

不敗阿狗

94 02兩次冠軍都係防守交到貨

11-12已經係呢十年最深印象一季
英超有8:2 1:6 agueroooooo～
歐聯車狗反cup拿坡里
四強地球聯合軍報北京電視機既仇
決賽再一次迫到加利仔呻吟

C朗啲頭槌真係史上第一

啲咩奇烈士文、比亞荷夫、哈根蘇古、高路斯都唔夠佢嚟

因為你淨係睇佢點搓姐 當年點會係悶
手術刀 三角短傳 onetwo 突破乜都有
d波爽撚到仆街喎

當年d控球 唔係拎住個波係後面搓咁刷出黎喎
係keep住個波係前場不斷造波 一失控球就前場六秒反搶

其實當年德國好強
除咗巴打講嗰啲
慕拿，希士拿，巴士拿，艾芬堡，薛基，森馬，高普基，觀斯
個個位都強咁滯

2000打後黎計
中意睇個人技術就頭幾年就最好睇
睇整體技術就一定係08-11巴
當年隊隊都用盡方法破tiki taka
巴塞開始下滑之後就係戰術嘅對決
我個人就 夢三巴>千禧個人技術>而家
覺得近年太講戰術 冇咁華麗

以前啲球星技術好啲華麗啲 可能因為多啲空間發揮掛

宜家真係除左美斯C朗 其他所謂球星都好平平無奇 扭多腳又甩 射腳波又飛機 斬球靚波都無

我都覺

最好睇應該係90年代中去到2010世界盃， 可能嗰十幾年電腦科技發展快得好得人驚， 啲球員有哂科學分析體能速度都升得好撚勁， 特別體形真係件件都操撚到勁fit

差唔多每過一季都見到整體足球水平既進步， 節奏越黎越快， 但仲有好多技術型球員睇。

到2010年世界盃打後， 已經變咗純鬥效率，連睇巴西隊都唔再漏波， 睇到好撚無癮

依家隊巴就係 喺自己後半場鳩猜
以前果隊好似開外掛咁 喺人哋半場喪猜 馬騮搶球咁